做個專業人仕/有牌人仕, 至少有基本保證

阿叔係80後, 三張幾
關於工作, 趁今日放假, 講下我對工作既睇法
學生畢業出來工作, 隨時做40-50年, 甚至做到死. 工作這個題目相當重要.

如果可以或有能力既話, 當然呃飯食既正苦工一定首選
每天番工, 準時收工
每天番工, 做小小野, 上咸網/睇新聞/睇漫畫/發呆/打機又一日
唔驚中年失業, 唔驚經濟衰退, ON99又一日
煩惱既係諗番工時要做乜打發時間
煩惱既係放工時, 有乜運動/做乜娛樂

當然正苦工, 唔係人人都考到, 或者做到
所以做私人公司, 要做個專業人仕/有牌人仕
例如會計師, 核數師, 測量師, 工程師, 建築師, 護士, 律師, 專業人仕/有牌人仕, 最最最最霉既點都有三萬多.
我知d人會話乜, 你上面講既專業人仕/有牌人仕咁易做咩? 我既專業人仕/有牌人仕定義好廣, 有牌水喉工, 有牌電工都已經係了.
當然高人工唔提啦. 有個經濟學家講過, 你淨係睇最有錢果班有乜意思, 你睇最最最差果班過成點, 先係真實.
專業人仕/有牌人仕, 最差est果班都有三皮幾, 至少高過人工中位數先啦

然後有人會指出, 我識邊個邊個, 做sales, 或者做乜野工種, 唔係專業人仕, 一樣成功, 而家搵幾多幾多
我不否認, 有銀行做sales又或者做sales, 年薪幾球.
不過正如我上面講, 你淨係睇撈得最掂果班有乜意思, 跑唔到數果班/日日訓覺紮醒都唔夠數果班, 你唔理?
之後d人會話, 你有才華, 就撈乜都掂.
我只想反問, 你覺得你有才華者, 咁你既才華係乜?
你跑得掂數嗎? 今個月可以, 但下個月, 下年呢? 將來一生呢?
如果一切唔係你諗咁, 你出來工作, 你原來只係撈唔掂果班, 庸材自以為天材, 咁你點?

又或者, 有某某會話自己出黎打工, 得到老細欣賞, 幾年時間做埋經理, 上埋管理層
但有冇諗過, 成功既自然出來吹噓有成功, 咁失敗既呢?
失敗既會唔會講自己撈得幾唔掂?
更多既係, 香港老細, 請人番來當奴隸咁用, 榨到盡, 中年就炒左佢.

做個專業人仕/有牌人仕, 專業性是可以取代的, 但取代你既人都要係專業人仕/有牌人仕
咁樣個被取代機率已經低好多, 不是隨便街上找個畢業生/找個強国人, 就可以炒左你, 搵佢做你既野
但如果唔係專業既工, 真係炒左你, 街上隨便有個人就可以取代你
專業人仕可以找專業人仕/非專業人仕的工種
相反, 非專業人仕只可以找非專業人仕的工種

專業人仕/有牌人仕的經驗是累積的, 是有價的.
但做sales或其他工, 見你年紀大, 炒, 見唔少

所以做個專業人仕/有牌人仕, 雖然不能保障你大富大貴, 但至少有基本保證. 最如我上面所講, 最最最最霉既都高過人均中位數.
看過全港人工收入個表, 最最最霉果個都係全港top 30%人工之中. 當然我只是以最最最霉來講呢件事, 高既唔講了.

但係年中大把人讀乞食科呢

現實既係, 我見唔小非專科人仕, 出來畢業做幾年都萬頭, 萬中

其實好正常喎, 老細炒左你, 係街上搵個人就可以做你既野
但專業人仕, 老細可以炒你, 搵人取代你, 取代你既人都要係專業人仕

如果睇搵最多果班既非專業人仕, 有乜意思
因為有d叻人做邊行都會成功, 世界上總有呢d人, 但現實既係更多係凡人, 更多係平庸既人, 更多係一般既人

你做個最最最最霉既有牌專業人仕都搵三皮, 當然最好果班, 我唔講啦

之後實有人話
專業人仕咁辛苦, 其實香港打工就係辛苦
仲有專業人仕, 工作經驗真係有用, 非專業人仕, 人地就嫌你老, 唔用你

支持

支持

dse同學仔更加要睇吓

唔好剩係聽上一輩講讀到上大學就期望揾到錢，人生就會有好生活

讀大學係開眼界+發展興趣+裝備自己

但講到底你將來嘅工作要考牌/ 有專業性/ 入行門檻高 先等於收入有保障

因為唔讀乞食科 U都無得讀

認同樓主
有個牌起碼有最低收入保證

車牌算唔算

人到中年先睇到哩篇嘢... 點解你唔喺10年前話我知

保安牌

University is unless

最後一句
有人唱下歌/打機拍下片就每年億億聲咁搵
你唱到歌, 打到機, 又幾時到你億億聲咁搵?

職業黎講
性價比最高既係唔洗讀書唔洗技能，操少少體能就得
高人工多福利，最屈機仲有宿舍煩少左連醫生都要煩既土地問題
老細仲會無限縱容你工作時亂咁黎，犯錯都有一隊專業團隊幫你洗白形象

唔係專業

人人讀三日就做到

最最最最最霉既專業人仕
人工已經係全港top30%

勁既專業人士月入過十皮，唔提。因為你永遠唔知你係唔係因為各種原因，例如黑仔，際遇差，你原來是個庸材
而做左最最最霉果班

有人反駁識非專業人士一樣搵好多
佢地淨係睇成功果班，墊屍底，失敗果班就無人提，唔當佢地係人啦

讀書最叻果班其實都係做專業人士，做醫生，建築師（高要求既專業人仕）

同意樓主
尤其是好似而家咁差既市道，專業人士既抗跌力真係大好多，希望DSE同學選科前三思

有牌就會不思進取
專業人仕講到尾都係打工仔
太廢

覺得你講得好啱

不過專業人”士”用字正確都好重要
“仕”多指”仕途”，與做官有關
所以男士，女士，專業人士都唔會用”仕”
只係見太多人用錯所以想提出

屌
其實咪同你講讀U同唔讀U既分別一鳩樣
讀左多D機會, 唔讀一定無同樣既機會